\section{ABSTRACT}

El documento se centra principalmente en los problemas de seguridad que están asociados con el sistema de base de datos. La seguridad de los datos es uno de los desafíos más importantes y cruciales en el mundo digital. Se exige seguridad, privacidad e integridad de los datos en cada operación que se realiza en Internet. Siempre que se discute la seguridad de los datos, se encuentra principalmente en el contexto de la transferencia segura de datos a través de redes de comunicación no confiables. Pero la seguridad de los datos en las bases de datos también es importante. Con ataques cada vez más sofisticados y aumento del robo de datos internos, la seguridad de la base de datos merece un enfoque más fuerte que va más allá de la autenticación tradicional, la autorización y el control de acceso (AAA). Una sola intrusión que comprometa datos privados como números de tarjetas de crédito, números de seguridad social u otros datos financieros puede causar un daño inmenso a la reputación de una empresa, por no mencionar el inicio de juicios y multas regulatorias que pueden tener un impacto a largo plazo. La seguridad de la base de datos es la última línea de defensa, por lo que merece un mayor enfoque en la protección de datos privados contra ataques internos y externos de lo que los profesionales de TI han dado tradicionalmente. Con un número cada vez mayor de ataques internos y externos a aplicaciones corporativas y gubernamentales y un mayor cumplimiento de las normativas, la seguridad de los datos sigue siendo la principal prioridad para las organizaciones año tras año. Aunque muchas empresas están tomando medidas más enérgicas para proteger sus datos, aún existen vacíos importantes. el núcleo de las bases de datos que albergan las joyas de la corona corporativa. Muchas empresas no tienen una estrategia integral de seguridad de base de datos empresarial que pueda defenderse contra ataques sofisticados originados externa o internamente, rastrear datos confidenciales cuando se copian en múltiples ubicaciones o incluso cumplir con los requisitos reglamentarios emergentes más estrictos. Además, la mayoría de las empresas tienden a centrarse en los controles de detección en lugar de medidas preventivas cuando se trata de la seguridad de la base de datos, lo que las hace altamente estudiadas por algunas organizaciones de investigación y descubrió que algunas empresas en los Estados Unidos y Europa, que cubren servicios financieros, son vulnerables. En contraste, la investigación sugiere que las compañías que implementaron una solución de seguridad de base de datos completa e integrada con un fuerte énfasis en las medidas preventivas lograron mejores controles de seguridad, introdujeron un mayor grado de automatización en toda la empresa y tenían más confianza en la defensa contra ataques. Un experto en salud, manufactura, comercio minorista, telecomunicaciones, servicios públicos y medios acordaron que la seguridad de la base de datos era fundamental para su organización, y la mayoría estaba invirtiendo más tiempo y esfuerzo para mejorar los controles de la base de datos. Este trabajo de investigación describirá las infracciones recientes de la base de datos y examinará los errores comunes de seguridad cometidos por los administradores de la base de datos, el personal de seguridad y los desarrolladores de aplicaciones. También proporcionará una idea de cómo los hackers pueden aprovechar esos errores. Este documento luego describirá cómo una plataforma de seguridad de base de datos novedosa puede ayudar a alinear la base de datos con las políticas de seguridad; estrategia de seguridad de base de datos integral; medidas preventivas para la seguridad de la base de datos; detectar anomalías y realizar rutinas de seguridad; políticas de seguridad, estándares, separación de roles y disponibilidad; y aplique medidas de seguridad avanzadas (como auditorías de bases de datos, monitoreo y evaluación de vulnerabilidades) a todas las bases de datos críticas que almacenan datos valiosos. En este documento presentaremos varios problemas en la seguridad de la base de datos, como los objetivos de las medidas de seguridad, las amenazas a la seguridad de la base de datos y algunas de las técnicas de seguridad comunes para los datos que se pueden implementar para fortalecer las bases de datos.